回應習近平 韓國瑜：兩岸交流應秉持九二共識

中國大陸國家主席習近平今發表「告台灣同胞書」演說，高市長韓國瑜表示，他一貫主張在中華民國憲法、兩岸人民關係條例架構下，兩岸交流應秉持九二共識原則；而高市府基於人民福祉、經濟發展，未來將積極推動兩岸城市交流，多重視民生議題，避免陷入無止境意識形態鬥爭。

習近平今天在「告台灣同胞書」發表40周年紀念會，並發表對台談話，其中大篇幅提到「一國兩制」、「和平統一」。對九二共識，則說是「在一個中國原則基礎上達成『海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一』」。

韓國瑜今在市府會客行程滿檔，被問到此事時，都說他還沒看過習近平談話。晚上6點多，韓國瑜透過市府回應表示，他一貫主張在中華民國憲法、兩岸人民關係條例的架構下，兩岸交流應該秉持九二共識原則。而高雄市政府基於人民福祉、高雄市的經濟發展，未來將積極推動兩岸的城市交流，多重視民生議題，並避免陷入無止境的意識形態鬥爭，這才是一個負責任的地方政府，才能夠為兩岸人民創造最大的利益。